# Power BI – Interview & Assignment Questions

---

## Question 1: What is Power BI and why is it used in businesses?

**Answer:**  
Power BI is a **Business Intelligence (BI) tool** developed by Microsoft that helps convert raw data into meaningful insights through **interactive dashboards and reports**.

**Why businesses use Power BI:**
- Analyze large datasets easily  
- Create interactive and visual reports  
- Monitor KPIs and performance  
- Combine data from multiple sources  
- Support data-driven decision making  

---

## Question 2: Name and explain the three main components of Power BI.

**Answer:**

### 1. Power BI Desktop
- Used to connect, transform, and model data
- Create reports and dashboards

### 2. Power BI Service
- Cloud-based platform
- Used to publish, share, and collaborate on reports

### 3. Power BI Mobile App
- Used to view reports and dashboards on mobile devices

---

## Question 3: Explain the Power BI workflow.

**Answer:**

1. Connect to data sources  
2. Clean and transform data using Power Query  
3. Create relationships and data models  
4. Build reports and visualizations  
5. Publish reports to Power BI Service  
6. Share dashboards and schedule refresh  

---

## Question 4: List any four data cleaning tasks that can be performed in Power Query.

**Answer:**

- Removing duplicate rows  
- Handling missing or null values  
- Changing data types  
- Splitting and merging columns  

---

## Question 5: Write step-by-step instructions to load the dataset in Power BI.

**Answer:**

1. Open **Power BI Desktop**
2. Click on **Get Data**
3. Select the data source (Excel / CSV / PDF)
4. Browse and select the dataset file
5. Click **Load** or **Transform Data**
6. Perform data cleaning if required
7. Click **Close & Apply**

---

## Question 6: Define Data View, Report View, and Model View.

**Answer:**

### Data View
- Displays data in tabular format
- Used to check and validate data

### Report View
- Used to create charts and visualizations
- Main view for dashboard creation

### Model View
- Shows relationships between tables
- Used to manage data models

---

## Question 7: Discuss the different data sources that Power BI supports.

**Answer:**

Power BI supports multiple data sources such as:
- Excel and CSV files
- SQL Server and databases
- PDF files
- Web data
- SharePoint
- Azure and cloud services

---

## Question 8: Split Owner Name into First Name and Last Name.

**Answer:**

### Steps in Power Query:

1. Open **Power Query Editor**
2. Select the `Owner_Name` column
3. Go to **Transform → Split Column**
4. Choose **By Delimiter**
5. Select **Space** as delimiter
6. Click **OK**
7. Rename the columns as:
   - `First Name`
   - `Last Name`

Example:  
`Rahul Mehta` → First Name: **Rahul**, Last Name: **Mehta**

---
